又嚟水舞間 東鐵太和站月台漏水

天文台在今早7時15分發出黃色暴雨警告信號，有網民8時半左右在社交網站上載一段東鐵太和站月台懷疑漏水情況的影片，抱怨「出面入面都落大雨」，千幾億拎咗去挖窿，年年加車費，幾時肯畀錢改善月台」，「覺得真係咬佢食呀」。

據網民Siu Yuen在facebook群組「Tai Po 大埔」上載的太和站月台懷疑漏水影片，月台近窗邊的位置漏水，順着牆身流到地面，地面亦有有大攤水漬。Siu Yuen回應《明報》查詢時表示，不知道漏水是否由天花開始滲入，但當時情況猶如瀑布，認為很危險，所以他也不敢走太近，恐怕會漏電。

Siu Yuen稱，本身住在大埔，指太和站内不時會有這種情況，不是近期才發生，而且不一定要大雨到黃雨程度才會漏水，只要下大雨就有漏水可能，更形容「出面大雨，入面（月台）細雨」。

影片上載短短一小時，已經有近200人以「心情」回應，當中近55人表示「嘩」，52人表示「嬲嬲」。亦有網民留言稱情況已持續很久，「九廣鐵路時期已經係咁，吞併咗之後只係識搞靚個月台，分返開算啦，世界級鐵路喎」；「其他唔知，但上水、太和九龍塘都係咁架啦」；又有網民幽默留言稱，「入面幾大雨」，「又嚟香港水舞間！」，「室內瀑布，好貴㗎」；更有網民挖苦港鐵說，「計我話，MTR專心做地產，火車生意交畀孟加拉國鐵路局做」。

明報記者已就有關情況聯絡港鐵，現正等候回覆。

馬時亨：全世界都讚緊我哋，係香港人鬧我地

太和果d 支柱係不銹鋼起
唔係石屎

天花只係用隔音屏加建
唔係原本建築

原來都係露天設計